\section{Erfahrung}
\detailsection{Software-Ingenieur}{TI\&M AG}{https://ti8m.ch}{11/2021 - Jetzt}
\begin{itemize}
    \item Arbeitete als Software-Ingenieur für Kunden, einschließlich des schweizerischen Parlaments und Banken, um maßgeschneiderte Softwarelösungen zu entwickeln.
    \item War Teil des Azure Cloud Teams, das sich auf Cloud-Dienste und Infrastruktur konzentriert.
    \item Mitarbeit in großen agilen/SCRUM-Entwicklungsteams.
    \item Erstellung von CI/CD-Pipelines zur Automatisierung der Bereitstellung von Softwarelösungen und Beschleunigung des Entwicklungsprozesses.
    \item Beiträge zu verschiedenen Phasen des Softwareentwicklungs-Lebenszyklus, von der Entwicklung bis zum Testen und der Bereitstellung.
\end{itemize}
\subsection*{Projekte}
\customparagraph{Webanwendung für Pensionskassen einer großen Schweizer Bank}
\begin{itemize}
    \item C\# Backend-Entwicklung
    \item Angular Frontend-Entwicklung
    \item Implementierung von CI/CD in GitLab mit Powershell für automatisiertes Testen
    \item Leistungstests mit K6
\end{itemize}
\dottedline
\customparagraph{Digitale Plattform für das Schweizer Parlament}
\begin{itemize}
    \item Zusammenarbeit in einem großen agilen/SCRUM-Team (JIRA, Confluence, Gitflow)
    \item Java Backend-Entwicklung und API-Design, Datenbankmodellierung (OpenAPI, Liferay, Hibernate, SQL-Server)
\end{itemize}
\dottedline
\customparagraph{Synchronisation des Active Directory mit Azure Functions in C\#}
\begin{itemize}
    \item Entwickelte Gitlab-Pipelines mit Terraform
    \item Zugriff auf AD mittels GraphQL
    \item Implementierung automatisierter Release-Pipelines
\end{itemize}

\dottedline
\detailsection{3D-Artist}{NOMOKO AG}{https://nomoko.world}{09/2018 - 07/2021}
\begin{itemize}
    \item Verarbeitung von 3D-Daten aus Drohnen erfassten Bildern
    \item Erstellung von Automatisierungsskripten zur Verarbeitung großer Datensätze.
    \item Arbeiteten an der Verbesserung der Qualität der 3D-Datenrekonstruktion.
    \item Erstellung einer Python library zur Automatisierung der 3D-Datenverarbeitung.
\end{itemize}
