\section{Erfahrung}
\detailsection{Software-Ingenieur}{TI\&M AG}{https://ti8m.ch}{11/2021 - Jetzt}
\begin{itemize}
\item Arbeitete eng mit Kunden zusammen, um spezifische Bedürfnisse zu ermitteln und massgeschneiderte Softwarelösungen zu liefern.
\item Tätigkeit im Azure Cloud-Team mit Fokus auf Cloud-Dienste und Infrastruktur.
\item Mitarbeit in grossen agilen/SCRUM-Entwicklungsteams. Refinement von User Stories, Schätzung von Aufwänden und Planung von Sprints.
\item Erstellung von CI/CD-Pipelines zur Optimierung der Softwarebereitstellung.
\item Mitwirkung bei der Entwicklung und Testing bis zum Deployment.
\end{itemize}
\subsection*{Projekte}
\customparagraph{Webanwendung für Pensionskassen einer grossen Schweizer Bank}
\begin{itemize}
\item Backend-Entwicklung mit C\# .NET sowie Frontend-Entwicklung mit Angular.
\item Implementierung von CI/CD in GitLab und Erstellung von Powershell-Skripts für automatisierte Tests.
\item Erstellung von Performancetests mit K6, diese ermöglichten die frühzeitige Identifizierung und Behebung von Leistungsproblemen.
\end{itemize}
\dottedline
\customparagraph{Digitale Plattform für das Schweizer Parlament}
\begin{itemize}
\item Zusammenarbeit in einem grossen agilen/SCRUM-Team mit Einsatz von JIRA, Confluence, Gitflow und SCRUM-Zeremonien.
\item Java Backend-Entwicklung und API-Design, Datenbankmodellierung mit OpenAPI, Liferay, Hibernate und SQL-Server.
\end{itemize}
\dottedline
\customparagraph{Synchronisation des Active Directory mit Azure Functions in C\#}
\begin{itemize}
\item Entwickelte GitLab-Pipelines mit Terraform.
\item Zugriff auf das Active Directory mit GraphQL.
\item Implementierung von Azure Functions und Verwendung von Azure Service Bus, unter Verwendung von Terraform.
\end{itemize}

\dottedline
\detailsection{3D-Artist}{NOMOKO AG}{https://nomoko.world}{09/2018 - 11/2020}
\begin{itemize}
\item Verarbeitung von 3D-Daten, Optimierung von Automatisierungsprozessen und Qualitätsverbesserung der 3D-Rekonstruktion.
\item Entwicklung einer Inhouse Python-Bibliothek zur Automatisierung der 3D-Datenverarbeitung.
\end{itemize}
